新宿御苑員工英文差 擅派飛逾16萬外國旅客免費入場

位於日本東京的新宿御苑是著名旅遊景點，更是賞櫻必訪地。但有職員在過去近3年，擅自容許部分外國遊客免費入場，涉及逾3200萬日圓（港幣約216.5萬元），被揭發後已辭職。

新宿御苑由日本環境省負責管理，當局指，該名71歲男兼職員工在售票處工作，他在2014年4月至上月、2年8個月期間，向部分入場的外國人免費派發1張價值200日圓（港幣約14.5元）的入場劵。

男職員透過取消電腦系統上的售票紀錄掩飾事件，涉及約16萬張入場劵。其他職員發現他取消了很多售票紀錄才揭發事件。

環境省指，涉事男職員英文能力弱，並引述他稱之前曾被外國人高聲責罵，故想避開他們，為此感到抱歉。當局決定減薪懲罰他，惟他已即日自願辭職。

環境省表示，將加強管理制度，以確保事情不會再發生，如增加員工應對外國人的培訓。

而家啲四十後

因為唔想煩所以直接送

3年派到16萬張

廢老

真正歡迎外國遊客措施

唔派比我地中國人

中國喺日本人眼中咪外國人囉戇鳩仔

原來你係中國人？

垃圾

你就中國人
我最多只會認係華人

咩叫我地
你自己係就得喇多謝

日本廢老

屌 居然有中國人上lihkg

華你老尾，香港人就香港人啦

翻場

發現野生支那豬

上次去買飛入去
早知講英文大聲屌柒d人,乜柒都得, 叫架妹俾你屌都得

屌連登咁撚低質
成班小學雞
咁都信
擺明自己lam撚左扮on9

香港係國籍華人係種族

I go to school by bus. You. GO GO GO.

( Show Blocked User - IIV手得逃大 )